В немного более общем случае синтаксис наследования выглядит следующим образом:

struct Derived : <modifier> Base { };

где <modifier> - это одно из ключевых слов public, protected или private. Нас на данном этапе интересует только публичное (public) наследование, поэтому смысл других модификаторов не столь важен. Если модификатор не указан явно, то используется модификатор по-умолчанию, и важно знать, что для структур по-умолчанию используется модификатор public (как раз то, что нам нужно), т. е. в примере:

struct Student : Person { };

Student публично (public) наследуется от класса Person. А для классов (в противовес структурам) по-умолчанию используется модификатор private, т. е. в примере:

class Student : Person { };

Student приватно (private) наследуется от класса Person (не то, чего мы хотим). Чтобы унаследовать класс Student от класса Person в публично (то, что мы хотим), необходимо явно указать модификатор:

class Student : public Person { };

При этом не важно, является ли Person классом или структурой, важно лишь то, является ли наследник (Student) структурой или классом (в терминах C++). Эта тема будет подробнее раскрыта в конце этой недели.
